# Настройка sshd_config

**etc/ssh/sshd_config** - файл конфигурации OpenSSH.

Есть пара опций OpenSSH, которые могут заинтересовать:  

> Port 22

По умолчанию, sshd прослушивает порт 22 и ожидает входящие соединения ssh. Изменив порт по умолчанию для ssh, вы можете предотвратить различные автоматизированные атаки хакеров.  

```
ListenAddress 192.168.1.1
```

Если ваша машина имеет более чем один физический сетевой интерфейс, возможно вы заходите уточнить, какой из них связан с sshd, для этого вы можете использовать опцию ListenAddress. Эта опция помогает улучшить безопасность посредством ограничения входящих SSH только через особый интерфейс.

```
HostKey /etc/ssh/ssh_host_key
```

Оция HostKey определяет гда размещён персональный хост ключ. 

```
PermitRootLogin no
```

Оция PermitRootLogin – может ли root входить в систему посредством ssh.  

```
AllowUsers alice bob
```

Используя опцию AllowUsers вы можете выборочно отключить службу ssh для определённых пользователей Linux. Можно задать множество пользователей, разделяя их пробелами.  
  
После того, как был изменён `/etc/ssh/sshd_config`, убедитесь, что перезапустили службу ssh.

### **Для перезапуска OpenSSH на Debian, Ubuntu или Linux Mint:**  

```
$ sudo /etc/init.d/ssh restart
```

**Для перезапуска OpenSSH на Fedora, CentOS/RHEL 7 или Arch Linux:**  

```
$ sudo systemctl restart sshd.service
```

**Для перезапуска OpenSSH на CentOS/RHEL 6:**  

```
$ sudo service sshd restart
```

#SSH 